% !TEX program = XeLaTeX
%%
%% Author: yagdo
%% 1/6/19
%%
\chapter{Ανασκόπηση βιβλιογραφίας}
\label{ch:Ανασκόπηση βιβλιογραφίας}

Σε αυτό το κεφάλαιο παρουσιάζεται το σύνολο του ερευνητικού έργου από το οποίο αντλήθηκαν οι πληροφορίες σχετικά με την
υλοποίηση ενός συστήματος που εφαρμόζει παραλληλισμό πάνω σε ερωτήματα αντίστροφων κορυφαίων-κ.
Συγκεκριμένα αναλύονται οι συνεισφορές που προσέφερε η κάθε εργασία στον επιστημονικό χώρο και το πως θα χρησιμοποιηθούν
για την επίτευξη του στόχου αυτής της εργασίας.

\section{Reverse Top-K Queries}
\label{sec:Reverse Top-K Queries}
% icde10

Η εργασία των Akrivi Vlachou et al με τίτλο \emph{Reverse Top-K Queries}\cite{rtopk}
αποτελεί την πρώτη εργασία στην οποία μελετήθηκαν εκτενώς και ορίστηκαν τα ερωτήματα αντίστροφων κορυφαίων-κ, όπου αυτά
κατατάσσονται σε δυο διαφορετικές εκδόσεις την μονοχρωματική και την διχρωματική όπως αναφέρθηκαν και ορίστηκαν
στο κεφάλαιο ~\ref{subsec:Reverse Top-K Queries}.

Αναλύονται οι γεωμετρικές ιδιότητες της δισδιάστατης περίπτωσης του μονοχρωματικού ε\-ρω\-τή\-μα\-τος αντίστροφων κορυφαίων-κ
και περιγράφει ένα αλγόριθμο ο οποίος τις εκμεταλλεύεται επιτυχώς.

Μια από αυτές τις ιδιότητες είναι το κριτήριο της κυριαρχίας Pareto.
Μέσα από αυτό το κριτήριο βγαίνει το συμπέρασμα πως όταν ένα σημείο p κυριαρχεί στον χώρο έναντι ενός άλλου σημείου q
τότε το σημείο p θα έχει καλύτερη βαθμολόγηση από το q για κάθε προτίμηση που προκύπτει μέσα από μια μονότονη συνάρτηση.
Αντίθετα αν το σημείο p κυριαρχείται από το σημείο q τότε γνωρίζουμε ότι το σημείο p θα έχει χειρότερη βαθμολόγηση
από το q για κάθε προτίμηση.

Για να αντιμετωπίσουν τα μονοχρωματικά ερωτήματα δεν εξετάζονται τα σημεία p τα οποία κυριαρχούν το σημείο q ή κυριαρχούνται
από το σημείο q γιατί γνωρίζουμε ότι ανήκουν ή δεν ανήκουν στο αποτέλεσμα του $TOP_K(w)$ χωρίς να χρειάζεται να το υπολογίσουμε.
Συγκεκριμένα ο προ\-τει\-νό\-με\-νος αλγόριθμος εξετάζει διακριτές προτιμήσεις $w$ για τις οποίες εξετάζει αν το $q \in TOP_K(w)$
και εφόσον ανήκει στο αποτέλεσμα προσπαθεί να βρει το σύνορα του διαστήματος $[w_l, w_u]$ τέτοιο ώστε $w \in [w_l, w_u]$ και
$q \in TOP_K(w_l)$ και $q \in TOP_K(w_u)$.

Για τα διχρωματικά ερωτήματα κορυφαίων-κ παρουσιάζεται ένας αποδοτικός αλγόριθμος Reverse top-k Threshold Algorithm (RTA)
ο οποίος ορίζει ένα άνω όριο (threshold) το οποίο χρησιμοποιείται για να απορρίπτονται πολλές υποψήφιες προτιμήσεις
χωρίς να χρειάζεται να εκτελέσουμε όλα τα ερωτήματα κορυφαίων-κ που θα εκτελούσε ένας αντίστοιχος "αφελής" αλγόριθμος.
Πιο αναλυτικά ένας αφελής αλγόριθμος θα έτρεχε ένα $TOP_K(w) \forall w \in W$, όπου W είναι το σύνολο προτιμήσεων που εισάγουμε.
Αντίθετα ο RTA κρατάει σε ένα buffer τα $TOP_K(w_i)$ και μέσα από αυτό υπολογίζει ένα threshold το οποίο είναι ίσο
με τη μεγαλύτερη βαθμολογία από τα σημεία του buffer ως προς την επόμενη προτίμηση $w_{i+1}$.
Αυτό το threshold το συγκρίνουμε στο επόμενο βήμα με τη βαθμολογία του q για την προτίμηση $w_{i+1}$.
Αν το q ξεπερνάει το threshold τότε γνωρίζουμε ότι υπάρχουν k σημεία τα οποία έχουν καλύτερη βαθμολογία δηλαδή όλα τα σημεία
που εμπεριέχονται στο buffer οπότε γνωρίζουμε ότι το $w_{i+1} \notin bRTOP_k(q)$ χωρίς να τρέξουμε το $TOP_K(w_{i+1})$.
Ένα ακόμα σημαντικό στοιχείο του παραπάνω αλγόριθμου είναι ότι οι προτιμήσεις εξετάζονται με μια σειρά όπου η προτίμηση
$w_i$ και η προτίμηση $w_{i+1}$ είναι όσο πιο πολύ γίνεται παρόμοιες.
Αυτό έχει ως στόχο να βελτιωθεί η αποδοτικότητα του threshold, δηλαδή να απορρίπτονται όσο το δυνατόν περισσότερες προτιμήσεις
και επιτυγχάνεται μέσα από την ταξινόμηση ως προς την ομοιότητα του συνημιτόνου τους.
Επιπλέον παρουσιάζουν μια δομή ευρετηρίασης που βασίζεται στην τμηματοποίηση του χώρου μέσω ενός πλέγματος
η οποία βελτιώνει περαιτέρω τον χρόνο εκτέλεσης των ερωτημάτων.

Τέλος διεξάγουν μια πειραματική αξιολόγηση η οποία συγκρίνει και αναδεικνύει την α\-πο\-δο\-τι\-κό\-τη\-τα των αλγορίθμων τους.

\vspace{10pt}

Η ερευνητική εργασία πάνω στα ερωτήματα αντίστροφων κορυφαίων-κ συνιστά τις βάσεις πάνω στις οποίες βασίστηκε όλη η
πτυχιακή εργασία, το Α και το Ω.
Ο αλγόριθμος που εισήχθηκε στον χώρο με βάση το άνω όριο αποτελεί τον αλγόριθμο ο οποίος χρησιμοποιείται για την εξέταση
του παραλληλισμού πάνω στα ερωτήματα.

\section{Parallel and Distributed Processing of Reverse Top-K Queries}
\label{sec:Parallel and Distributed Processing of Reverse Top-K Queries}
% icde19

Στην πιο πρόσφατη εργασία των Panagiotis Nikitopoulos et al με τίτλο
\emph{Parallel and Distributed Processing of Reverse Top-k Queries}\cite{distributed-rtopk} αντιμετωπίζουν για πρώτη φορά το πρόβλημα της ε\-πε\-ξερ\-γα\-σί\-ας των ερωτημάτων
αντίστροφων κορυφαίων-k σε παράλληλα και κατανεμημένα περιβάλλοντα.
Ο λόγος είναι ότι παρά τους όποιους αποδοτικούς αλγόριθμους που υπάρχουν, ο υπολογισμός ενός ερωτήματος αντίστροφων κορυφαίων-κ παραμένει
παραμένει ιδιαίτερα εντατικός στον επεξεργαστή, με αποτέλεσμα να μην είναι βιώσιμο σε μεγάλα σύνολα δεδομένων λόγο του ακριβού κόστος ε\-πε\-ξερ\-γα\-σί\-ας.
Προτείνουν έναν αλγόριθμο παράλληλης επεξεργασίας, που ονομάζεται Di-PaRT (Distributed and Parallel Reverse Top-k algorithm),
το οποίο βασίζεται στο μοντέλο Map-Reduce και υπολογίζει ερωτήματα αντίστροφων κορυφαίων-k σε κατανεμημένα περιβάλλοντα
και στην συνέχεια παρέχουν μια υλοποίηση του σε Hadoop την οποία υλοποίηση αξιολογούν σε μεγάλα σύνολα δεδομένων.

\vspace{10pt}

Η συγκεκριμένη ερευνητική εργασία αποτέλεσε την πηγή έμπνευσης πίσω από την έρευνα σχετικά με την υλοποίηση αλγόριθμων
αντίστροφων κορυφαίων-κ πάνω σε συστήματα με πολλούς ε\-πε\-ξερ\-γα\-στές / πυρήνες.

\section{Continuous Monitoring of Top-k Queries over Sliding Windows}
\label{sec:Continuous Monitoring of Top-k Queries over Sliding Windows}
%p635

Στην εργασία των Kyriakos Mouratidis et al το 2006 με τίτλο \emph{Continuous Monitoring
of Top-k Queries over Sliding Windows}\cite{topk-stream-window} αντιμετώπιστηκε το πρόβλημα της μεθόδου υπολογισμού
ε\-ρω\-τη\-μά\-των κορυφαίων k σημείων σε ροές δεδομένων.
Συγκεκριμένα μελετούν τη συνεχή παρακολούθηση των ερωτήσεων κορυφαίων-k σε ένα παράθυρο σταθερού μεγέθους W των πιο
πρόσφατων δεδομένων.
Το μέγεθος του παραθύρου μπορεί να εκφραστεί είτε ως προς τον αριθμό των ενεργών πλειάδων είτε ως μονάδες χρόνου.
Είναι σημαντικό να αναφέρουμε ότι τα δεδομένα που βρίσκονται στο παράθυρο W προσπελαύνονται μέσα από την κύρια μνήμη
του συστήματος, ότι τα έγκυρα αρχεία είναι ευ\-ρε\-τη\-ρι\-α\-σμέ\-να από ένα ευρετήριο πλέγματος και πως η υψηλότερη βαθμολογία
είναι καλύτερη σε σχέση με μία χαμηλότερη βαθμολογία.

Στην συνέχεια ορίζει αυτό που ονομάζεται περιοχή επιρροής ενός σημείου.
Δεδομένου ενός ε\-ρω\-τή\-μα\-τος q το οποίο χαρακτηρίζεται με την μορφή μιας συνάρτησης $f(x_1, x_2)$ η οποία αποκαλείται και
αλλιώς μέθοδος υπολογισμού της βαθμολογίας και ενός σημείου $p_k$ όπου k είναι η χαμηλότερη-k βαθμολογία η γραμμή που
προκύπτει από αυτή την συνάρτηση $score(p_k) = f(x_1, x_2)$ χωρίζει τον χώρο σε δύο μέρη εκ των οποίων ο χώρος με τα
σημεία που υπερβαίνουν την τιμή της βαθμολογίας είναι η περιοχή επιρροής του σημείου.
Οι αλλαγές στην περιοχή επιρροής επηρεάζουν το αποτέλεσμα του ερωτήματος q, και επιπλέον η περιοχή επιρροής έχει σταθερό
μέγεθος οπότε η προσθήκη μιας πλειάδας μειώνει το διαθέσιμο μέγεθος του χώρου, ενώ η αφαίρεση μια πλειάδας προκαλεί την
αύξηση του χώρου.

Ορίζεται επίσης ένα σημείο το οποίο είναι η μέγιστη δυνατή βαθμολογία που μπορεί να λάβει μια οποιαδήποτε πλειάδα
για κάθε scoring μέθοδο και κυριαρχεί έναντι οποιασδήποτε άλλης πλειάδας που υπάρχει στον χώρο.

Για να γενικεύσουμε σε αυθαίρετες τιμές του k, χρησιμοποιείται η έννοια του k-skyband.
Ει\-δι\-κό\-τε\-ρα το k-skyband περιέχει τις πλειάδες που κυριαρχούνται από τα περισσότερα k-1 άλλα σημεία.
Σύμφωνα με αυτόν τον ορισμό, το skyline είναι μια ειδική περίπτωση του skyband, όπου k=1.

Η αναγωγή από τα ερωτήματα κορυφαίων-k σε k-skyband εφαρμόζεται και στα δύο είδη συ\-ρό\-με\-νων παραθύρων (δηλαδή, με βάση
την καταμέτρηση και με βάση το χρόνο) και είναι ανεξάρτητη από τη διαστατικότητα d, που σημαίνει ότι το skyband
υπολογίζεται πάντοτε στο δισδιάστατο χώρο χρόνου / βαθ\-μο\-λο\-γί\-ας ακόμη και όταν τα δεδομένα έχουν πολλά (> 2) χαρακτηριστικά
κάτι που εκμεταλλεύεται ο αλγόριθμος SMA που περιγράφεται παρακάτω.

Ο πρώτος αλγόριθμος ο οποίος προτείνεται είναι ο Top-k Monitoring Algorithm(TMA).
Ο αλ\-γό\-ριθ\-μος αποτελείται ουσιαστικά από δυο modules το computation module και το maintenance module.
Το πρώτο είναι υπεύθυνο για τον αρχικό υπολογισμό του σετ των κορυφαίων-k ενώ το δεύτερο είναι ένας αποτελεσματικός
μηχανισμός για την ενημέρωση του αποτελέσματος με την παρουσία εισαγωγών / διαγραφών.
Πέρα από τους δυο μηχανισμούς υπάρχει μια ουρά η οποία οφείλει να διαχειρίζεται τα σημεία τα οποία εισάγονται και να
διαγράφει τα σημεία που "έληξαν", και ένα ευρετήριο πλέγματος όπου για κάθε κελί του πλέγματος, συντηρείται η
λίστα με τα ερωτήματα εκείνα που το συγκεκριμένο κελί (ή χώρος δεδομένων) αποτελεί περιοχή επιρροής.
Στην αρχή εκτελείται το computation module το οποίο υπολογίζει το σύνολο των πλειάδων που αποτελούν σύνολο του αποτελέσματος
και κατά την διάρκεια που τρέχει ο αλγόριθμος το computation module υπολογίζει καινούργια ερωτήματα q τα οποία μπορεί
να εισαχθούν ενώ το maintenance module για κάθε καινούργια πλειάδα ή πλειάδα η οποία έχει λήξη ανανεώνει τα αποτελέσματα
και τις περιοχές επιρροής για κάθε q εφόσον χρειάζεται .

Ο SMA κάνει το εξής παραπάνω βήμα έτσι ώστε να βελτιώσει την απόδοση του TMA το οποίο είναι να συντηρεί στην μνήμη του
για κάθε q ένα skyband ερώτημα μεγέθους.
Αυτό έχει ως αποτέλεσμα μαζί με τις περιοχές επιρροής για κάθε ερώτημα να χρειάζεται να ανανεώνεται το skyband του όταν
εισάγεται/εξάγεται μια πλειάδα η οποία επηρεάζει μια περιοχή επιρροής.

\section{Most Influential Data Objects with Reverse Top-K Queries}
\label{sec:Most Influential Data Objects with Reverse Top-K Queries}
% vldb10

Στην εργασία με τίτλο \emph{Most Influential Data Objects with Reverse Top-K Queries}\cite{influential-objects} των Akrivi Vlachou et al
οι συγγραφείς ασχολούνται με το πρόβλημα της αναγνώρισης των σημείων που κατέχουν την μεγαλύτερη επιρροή έναντι των υπόλοιπων σημείων
που περιέχει το σύνολο δεδομένων.
Συ\-γκε\-κρι\-μέ\-να παρουσιάζουν δυο αλγόριθμους για τον εντοπισμό των πιο σημαντικών αντικείμενων στα δεδομένα.
Ο πρώτος αλγόριθμος ονομάζεται \index{Skyband} \emph{Skyband-Based} και εκμεταλλεύεται τις ιδιότητες του skyband-συνόλου με στόχο
τον περιορισμό του αριθμού των υποψήφιων αντικειμένων.
Ο δεύτερος είναι ένας \index{branch-and-bound} branch and bound αλγόριθμος ο οποίος εφαρμόζει άνω όρια πάνω στο σκορ επιρροής
και την κατανομή των αποτελεσμάτων για την αναφορά του αποτελέσματος σταδιακά.
Επιπλέον εισάγουν παραλλαγές των κορυφαίων-m πιο σημαντικών αντικειμένων (δηλαδή που έχουν πιο πολλή επιρροή) οι οποίες
έχουν νόημα για πολλές εφαρμογές, είναι χρήσιμα στην πράξη και υποστηρίζονται μέσα από τον branch and bound αλγόριθμο.
Τέλος αποδεικνύουν θεωρητικά και πρακτικά μέσω πειραματισμού σχετικά με την ορθότητα των αλγορίθμων και την αποδοτικότητα τους.

\vspace{10pt}

Αν και σε αυτή την εργασία δεν χρησιμοποιήθηκαν R-trees ή skylines, καθώς χρησιμοποιήθηκαν κυρίως grids και ο τρόπος με
τον οποίο εντόπιζα τα σημεία με την μεγαλύτερη επιρροή ήταν μέσω της απόστασης του κέντρου του grid από την αρχή των
αξόνων, ήταν ενδιαφέρον ο τρόπος με τον οποίο χρησιμοποιήθηκαν οι δομές δεδομένων για να τα εντοπίσουν.

\section{Reverse Top-K for streaming data}
\label{sec:Reverse Top-K for streaming data}
% thesis panagiotis

Στην Διπλωματική διατριβή~\cite{rtopk-stream} για το Π.Μ.Σ. «Διδακτική της Τεχνολογίας και Ψηφιακών Συ\-στη\-μά\-των» του Νικητόπουλου Παναγιώτη
εισάγεται και αναλύεται για πρώτη φορά το πρόβλημα της μεθόδου επίλυσης ερωτήματα αντίστροφων κορυφαίων k σημείων σε ροές δεδομένων.
Συγκεκριμένα προτείνει ένα μοντέλο το οποίο θα ειδικεύεται στην επίλυση ερωτημάτων τέτοιου τύπου το οποίο θα εφαρμόζει του
περιορισμούς αλλά και τα πλεονεκτήματα των ροών δεδομένων.
Αναλυτικότερα σχεδιάζει μια αρχιτεκτονική η οποία θα χειρίζεται \index{Big Data} δεδομένα μεγάλου όγκου (Big Data) η οποία α\-πο\-τε\-λεί\-ται από 3 μέρη:
\begin{itemize}
    \item Μονάδα προ-επεξεργασίας, η οποία αφορά τα σημεία για τα οποία θα υπολογίζουμε τα ε\-ρω\-τή\-μα\-τα αντίστροφων κορυφαίων-κ.
    \item Μονάδα Εισόδου, η οποία αφορά τον χειρισμό των δεδομένων που προστίθενται στο σύνολο δεδομένων.
    \item Μονάδα Εξόδου, η οποία αφορά τον χειρισμό των δεδομένων τα οποία "λήγουν" δηλαδή παύουν να αποτελούν μέλος το συνόλου δεδομένων.
\end{itemize}
Μαζί με την αρχιτεκτονική σχεδιάζει 3 αλγόριθμους όπου ο καθένας υλοποιεί με διαφορετικό τρόπο τις παραπάνω μονάδες με στόχο την μεγαλύτερη αποδοτικότητα
τους οποίους συγκρίνει και αξιολογεί.

\vspace{10pt}

Η ερευνητική διατριβή του Νικητόπουλου Παναγιώτη αποτέλεσε πηγή έμπνευσης για τον Layered αλγόριθμο (βλέπε κεφάλαιο~\ref{subsec:Layered}) ο οποίος αναλύεται
στο κεφάλαιο των αλγορίθμων και για την αρχιτεκτονική της υλοποίησης (βλέπε κεφάλαιο~\ref{sec:architecture}) η οποία αναλύεται εκτενώς στο κεφάλαιο του πειραματισμού.

\section{Determining the impact regions of competing options in preference space}
\label{sec:impact-regions}

Οι Bo Tang et al στην εργασία τους με τίτλο \emph{Determining the impact regions of competing options in preference space}\cite{impact-regions}
σε αντίθεση με τις προηγούμενες εργασίες που ασχολούνται με ερωτήματα όπου δίνεται ένα πεπερασμένο
σύνολο διανυσμάτων προτιμήσεων και ο στόχος είναι να προσ\-δι\-ο\-ρι\-στούν τα διανύσματα που κατατάσσουν
μια καταγραφή ως την υψηλότερη, εξετάζουν στην θέση των διακριτών προτιμήσεων συνεχόμενα διαστήματα
προτιμήσεων.

Συγκεκριμένα ο στόχος της εργασίας τους είναι να αντιμετωπιστεί το πρόβλημα εύρεσης όλων των
περιφερειών στον χώρο προτιμήσεων όπου μια καταγραφή αρχείο p ανήκει στη σύσταση κορυφαίων-k ή αλλιώς
k-Shortlist Preference Region identification (kSPR) όσο πιο αποτελεσματικά γίνεται.

Μοντελοποιούν το kSPR ως υπολογιστικό γεωμετρικό πρόβλημα σε μια διάταξη από hyperplanes
και αναπτύσσουν μια δομή δεδομένων που ονομάζουν Cell Tree για να διατηρήσουν αυτή τη διάταξη.
Μια βασική αρχή στην προσέγγισή τους είναι ότι η ακριβής γεωμετρία του κάθε Cell στο Cell-Tree
της διάταξης δεν υπολογίζεται, εκτός αν είναι εγγυημένη ότι είναι στο αποτέλεσμα του kSPR .

Κάθε καταγραφή r και p συσχετίζεται με ένα hyperplane το οποίο είναι υπεύθυνο για τον δι\-α\-χω\-ρι\-σμό
του χώρου των προτιμήσεων σε δυο συμπληρωματικές περιοχές το θετικό hyperspace και το αρνητικό hyperspace.
Το θετικό hyperspace είναι η περιοχή των προτιμήσεων για τις οποίες το r έχει μεγαλύτερη βαθμολογία από το p,
ενώ το αρνητικό hyperspace είναι η περιοχή των προτιμήσεων για τις οποίες το p έχει μεγαλύτερη βαθμολογία από το r.

Το Cell-Tree είναι ένα δυαδικό δέντρο με όσα hyperplanes έχουν εισαχθεί μέχρι τώρα.
Η ρίζα του δέντρου αντιστοιχεί σε ολόκληρο τον μετασχηματισμένο χώρο προτιμήσεων.
Ο ρόλος του Cell-Tree είναι να διατηρεί διαδοχικά τη διευθέτηση Γ καθώς εισάγονται νέα hyperplanes.
Ένα Cell (c) που ανήκει στο διευθέτηση Γ έχει ως rank(c) ένα συν το πλήθος των θετικών hyperspace τα οποία
καλύπτει.

Ο πρώτος αλγόριθμος που παρουσιάζουν ονομάζεται Cell Tree Approach (CTA).
Η κύρια ιδέα στο CTA είναι να καθορίσει κάθε εγγραφή $r[i] \in D$ σε ένα hyperplane h[i]
και να εισάγει τα hyperplanes ένα προς ένα στο Cell-Tree.
Όταν η χαρτογράφηση ολοκληρωθεί, τα κελιά στο Γ με την $rank(c) \leq k$ σχηματίζουν το αποτέλεσμα kSPR .

O δεύτερος αλγόριθμος που περιγράφουν ονομάζεται Progressive Cell Tree Approach(P-CTA).
Αυτός ο αλγόριθμος γλιτώνει υπολογισμούς με (i) τον έλεγχο της σειρά επεξεργασίας των εγγραφών στο D,
δηλαδή τη σειρά με την οποία τα hyperplanes εισάγονται στο Cell-Tree,
(ii) αγνοεί τις κα\-τα\-γρα\-φές που δεν μπορούν να επηρεάσουν το αποτέλεσμα kSPR
και (iii) επιταχύνοντας τον αλγόριθμο εισαγωγής βασισμένο σε κρίσιμες παρατηρήσεις.

Στην συνέχεια για να ενισχύσουν περαιτέρω την απόδοση του P-CTA,
προτείνουν τεχνικές προ\-ε\-πι\-σκό\-πη\-σης που επιτρέπουν
(i) τον έγκαιρο κλάδεμα των μη ενθαρρυντικών Cells,
(ii) την έγκαιρη ανίχνευση των Cells που ανήκουν στο αποτέλεσμα του kSPR .
Ονομάζουν την παραγόμενη μέθοδο ως Look-ahead Progressive Cell Tree Approach (LP-CTA).
Τέλος αποδεικνύουν ότι παρά την κοινή ασυμπτωτική πολυπλοκότητα των δύο αλγορίθμων, στην πράξη ο LP-CTA
είναι δύο φορές σε μια τάξη μεγέθους ταχύτερος από ότι ο P-CTA .

\section{Processing a Large Number of Continuous Preference Top-k Queries}
\label{sec:big-data-processing-top-k}

Στην εργασία με τίτλο \emph{Processing a Large Number of Continuous Preference Top-k Queries}\cite{big-data-processing-top-k} οι
Yu Albert et al θεωρούν το πρόβλημα της επεξεργασίας ενός μεγάλου αριθμού
συνεχών ερωτημάτων κορυφαίων-k, το καθένα με δική του προτίμηση.
Στόχος τους είναι μια κλιμακούμενη και ο\-λο\-κλη\-ρω\-μέ\-νη λύση στο πρόβλημα της επεξεργασίας ενός μεγάλου αριθμού συνεχόμενων ερωτημάτων κο\-ρυ\-φαί\-ων-k,
όπου τα αποτελέσματα των ερωτημάτων θα ενημερωθούν, όταν αλλάζουν αντικείμενα ή προτιμήσεις χρήστη.

Σε αυτή την εργασία, παρέχουν μια διαισθητική ερμηνεία του k-οστού επιπέδου ως ένα query response surface (QRS),
το οποίο αντιπροσωπεύει γεωμετρικά το αντικείμενο που έχει ταξινομηθεί ως k-οστό πάνω από το χώρο όλων των πιθανών προτιμήσεων.
To δεύτερο θεμελιακό στοιχείο πάνω στο οποίο βασίζεται η εργασία είναι τα halfspace range queries δηλαδή queries πάνω
σε περιοχές που χωρίζονται μέσα από hyperplanes.

Επιπλέον παρουσιάζουν ένα δυναμικό ευρετήριο που υποστηρίζει το  ερώτημα αντίστροφο κο\-ρυ\-φαί\-ων-k, το οποίο έχει ανεξάρτητο ενδιαφέρον.
Συνδυάζοντας αυτό το ευρετήριο με ένα άλλο για τα ερωτήματα κορυφαίων-k, αναπτύσσουν μια κλιμακούμενη λύση για την επεξεργασία
πολλών συνεχόμενων ερωτημάτων κορυφαίων-k που εκμεταλλεύονται τη συσσωμάτωση στις προτιμήσεις των χρηστών.
Συγκεκριμένα συσχετίζουν τα ερωτήματα αντίστροφων κορυφαίων-k με τα halfspace range queries ώστε να αξιοποιήσουν τα αποτελέσματα της,
για να δημιουργήσουν ένα ευρετήριο για τα αντίστροφα ερωτήματα κορυφαίων-k, τα οποία, χρησιμεύουν ως κρίσιμο συστατικό
της λύσης στο πρόβλημα της κλιμακούμενης επεξεργασίας συνεχόμενων ερωτημάτων κορυφαίων-k.

Εκτός αυτού προτείνουν μια υβριδική προσέγγιση η οποία συνδυάζει τα θετικά της επεξεργασία με προτίμηση
και τα θετικά της επεξεργασία με QRS, όπου χρησιμοποιούν επεξεργασία ως προς τις προτιμήσεις για περιοχές
όπου υπάρχουν λίγες ή καθόλου προτιμήσεις και επεξεργασία μέσω QRS για πυκνές συστοιχίες προτιμήσεων

Τέλος καθορίζουν μια προσεγγιστική έκδοση για το πρόβλημα και παρουσιάζουν μια λύση που είναι σημαντικά πιο αποτελεσματική
από την ακριβή με μικρή απώλεια ακρίβειας.
Συγκεκριμένα, χρησιμοποιούν την έννοια των coresets, η οποία έχει χρησιμοποιηθεί με επιτυχία για τους αλγόριθμους
γεωμετρικής προσέγγισης για να διατηρηθεί ένα μικρό υποσύνολο αντικειμένων που προκαλούν ένα QRS τέτοιο ώστε να προσεγγίζει
το QRS που επηρεάζεται από ολόκληρο το σύνολο αντικειμένων.
Παρατηρούν ότι το μέγεθος του υποσυνόλου εξαρτάται μόνο από το k και το σφάλμα προσέγγισης, και όχι από τον αριθμό των αντικειμένων.

\section{Efficient All Top-k Computation}
\label{sec:efficient-top-k-computation}

Οι Shen Ge et al στην εργασία τους \emph{Efficient All Top-k Computation}\cite{efficient-all-top-k-comp}
εξετάζουν λύσεις ώστε να αξιολογούν κορυφαία-k ερωτήματα σε παρτίδες, εκμεταλλευόμενοι το γεγονός ότι παρόμοια ε\-ρω\-τή\-μα\-τα μοιράζονται
κοινά αποτελέσματα για να επιτύχουν καλύτερες ταχύτητες, έναντι του να εξετάσουν τα ερωτήματα κορυφαίων-k ένα προς ένα, κάτι το
οποίο δεν κλιμακώνει καλά.
Συ\-γκε\-κρι\-μέ\-να αυτό επεκτείνεται στα ερωτήματα αντίστροφων κορυφαίων-k τα οποία δεν κλιμακώνουν καλά.
Ο λόγος όπως έχει ήδη αναφερθεί είναι επειδή κάθε ερώτημα αντίστροφων κορυφαίων-k απαντά με βάση την εκτέλεση ενός συνόλου βασικών ερωτημάτων κορυφαίων-k.
Εάν έχουν εκδοθεί πολλαπλά ερωτήματα αντίστροφων κορυφαίων-k, ορισμένα από αυτά τα ερωτήματα κορυφαίων-k ενδέχεται να εκτελούνται ακόμη και πολλές φορές.

Ο πρώτος αλγόριθμος τους εφαρμόζει το λεγόμενο block indexed nested loops paradigm.
Αυτή η μέθοδος μπορεί να θεωρηθεί ως το αντίστοιχο block indexed nested-loops σε σχεσιακές βάσεις δεδομένων
και spatial join queries σε χωρικές βάσεις δεδομένων.
Σε αυτή την τεχνική ευρετηριάζονται όχι μόνο τα αντικείμενα του συνόλου δεδομένων με ένα πολυδιάστατο δείκτη όπως το
R*-Tree αλλά και τις προ\-τι\-μή\-σεις τις οποίες διαμερίζουμε σε ομάδες.
Ειδικότερα για να ομαδοποιήσουμε τις προ\-τι\-μή\-σεις τις ταξινομούμε αρχικά με βάση την θέση τους στην καμπύλη Hilbert,
που ευρετηριάζει το χώρο των συντελεστών λειτουργίας.

Στη συνέχεια, διαιρούμε την καμπύλη σε δευτερεύοντα υποδείγματα, καθένα από τα οποία ορίζει μια ομάδα, έτσι ώστε
κάθε ομάδα να περιέχει μόνο μια αναλογία δ των προτιμήσεων.
Διαισθητικά, μια ομάδα περιέχει έναν μικρό αριθμό παρόμοιων προτιμήσεων που θα μοιράζονταν μερικά αποτελέσματα.
Η επεξεργασία των προτιμήσεων της ομάδας ταυτόχρονα θα ήταν ταχύτερη από την εκτέλεση των ερωτημάτων ξεχωριστά,
καθώς κάποιο κόστος αναζήτησης θα μοιραζόταν μεταξύ των προτιμήσεων της ομάδας.

H δεύτερη τεχνική τους είναι ένας αλγόριθμος με βάση τα views, όπου ένα view είναι πολύ απλά το αποτέλεσμα ενός
ερωτήματος κορυφαίων-k.
Συγκεκριμένα εφαρμόζει ένα καλά αποδεκτό γενικό πρότυπο για την αποτελεσματική επεξεργασία ερωτημάτων, για διαφορετικά
είδη δεδομένων και ερωτημάτων, δηλαδή να επωφεληθούν από υλοποιημένα views με προ-υπολογισμένα αποτελέσματα.
Για την υποστήριξη της επεξεργασίας παρτίδας, όταν ένα αντικείμενο p έχει πρόσβαση από μια προ\-βο\-λή, μπορούμε να
αξιολογήσουμε τις βαθμολογίες της προβολής για πολλαπλά ερωτήματα κορυφαίων-k.
Έτσι για κάθε ερώτημα κορυφαίων-k που αξιολογείται, ενημερώνουμε το τρέχον σύνολο α\-πο\-τε\-λε\-σμά\-των, εάν είναι απαραίτητο.
Μια προτίμηση έχει επισημανθεί ως σταματημένη εάν ο k-οστός υποψήφιος δεν είναι χειρότερος από τη μέγιστη δυνατή βαθμολογία.
Σε κάθε επανάληψη του BLPTA, φέρουμε το επόμενο αντικείμενο p από μία από τις προβολές με την μορφή round-robin
και ε\-νη\-με\-ρώ\-νου\-με τα υποψήφια κορυφαία-k για κάθε μια από τις τρέχουσες λειτουργίες.
